
\فصل{فیچرهای شبکه‌های عمیق}

روش دیگری که در این پایان‌نامه ارائه می‌شود،‌ استفاده از فیچرهای شبکه‌های عمیق برای پیشبینی نوع ساختار هر ناحیه و روابط میان نواحی است. برای این کار یک بستر تست مدل و فیچر پیاده سازی شده که در بخش مطالب تکمیلی قابل دسترسی است. 


\قسمت{فیچرها}

فیچر هایی که به عنوان ورودی در این روش استفاده شده همان تصاویر چهارکاناله‌ی مجموعه‌ی داده ها است که به چند صورت مختلف با داشتن ناحیه ها پیش‌پردازش شده است. خروجی این بستر دسته‌بندی روابط و ساختار ناحیه ها و یا استخراج فیچر هایی است که به این منظور قابل استفاده باشد.


\قسمت{مدل‌ها}

در این بخش چندین مدل مختلف که اغلب به صورت $CNN$ های ساده هستند پیاده سازی شده و برروی داده ها تست شده اند تفاوت عمده ی این مدل ها در معماری آن‌ها است. از آنجایی که امکان تعلیم مدل های بزرگ تر وجود نداشت از معماری های مدل ساده ای همانند زیر استفاده شده است:

در ادامه برای رفع محدودیت اندازه‌ی مدل، از مدل های معروفی که از قبل تعلیم داده شده اند استفاده شده است.
از جمله این مدل ها می توان به Inception-v3 و resnet50 اشاره کرد.

با استفاده از وزن های آماده، این مدل ها ساخته شده اند و خروجی لایه های ماقبل آخر به همراه و جدا از فیچر های روش قبل به عنوان فیچر برای پیشبینی روابط و نوع ساختار استفاده شده و  پس از تست به وسیله‌ی کد های روش قبل، نتایج با هم مقایسه شده اند.

\قسمت{روش‌های پیش‌پردازش تصاویر}

برای استخراج فیچر برای هر ناحیه به وسیله‌ی شبکه های عمیق از قبل تعلیم داده شده از روش های پیش‌پردازش متفاوتی استفاده شد. سه روش استفاده شده در پیش‌پردازش عبارت اند از:‌
\شروع{شمارش}
\فقره استفاده از یک کانال اضافه برای علامت گذاری ناحیه ای که انتظار می‌رود برای آن فیچر استخراج شود.
\فقره استفاده از برش تصویر به صورتی که تنها کوچکترین کادری که شامل ناحیه است باقی بماند.
\فقره سیاه کردن یا کمرنگ کردن قسمت هایی از تصویر که متعلق به ناحیه‌ی خواسته شده نیستند.
\پایان{شمارش}

نتایج به دست آمده برای یکی از مدل ها با  این سه پیش پردازش در جدول~\رجوع{جدول:دقت پیش‌پردازش‌های مختلف} قابل مشاهده است.

 \شروع{لوح}[t]
\تنظیم‌ازوسط
\شرح{جدول دقت تشخیص یک مدل با سه نوع مختلف پیش‌پردازش بدون استفاده از فیچرهای سیلبرمن}

 \شروع{جدول}{|c|c|}
\خط‌پر 
\سیاه  نوع فیچر & \سیاه  دقت تشخیص نهایی برای چهار نوع برچسب\\ 
\خط‌پر 
استفاده از کانال اضافه & نتیجه ثبت نشده (نزدیک ٪۵۰ اما استناد نشود) \\ 
برش تصویر  & ٪۴۶ \\ 
سیاه کردن تصویر در خارج از ناحیه‌ی مورد نظر &   ٪۶۰  \\ 

\خط‌پر
\پایان{جدول}

\برچسب{جدول:دقت پیش‌پردازش‌های مختلف}
\پایان{لوح}

از آنجا که پیش‌پردازش سوم بهترین نتیجه را می دهد در کلیه‌ی مدل ها از این پیش‌پردازش استفاده می‌شود.

\قسمت{لیست فیچرهای تولید شده و دقت تشخیص}
جدول~\رجوع{جدول:انواع فیچرهای مختلف}  انواع فیچر های استفاده شده در این روش را نشان می‌دهد یک زمان اضافه برای تولید فیچر ها در این روش لازم است که برای همه‌ی انواع فیچر ها تقریبا یکسان است(تفاوت در زمان اجرای تشخیص ناچیز است)

\شروع{لوح}[t]
\تنظیم‌ازوسط
\شرح{جدول شرح انواع فیچرهای استفاده شده}
\begin{latin}
\شروع{جدول}{|c|c|}
\خط‌پر 
\سیاه  Feature type & \سیاه Output label\\ 
\خط‌پر 
Original Features + inception\_v3 model output &  structure class type of one region \\ 
Original Features + resnet50 model output & structure class type of one region\\ 
Original Features + resnet50 model output & Existence of relationship between two regions  \\ 
Original Features + resnet50 model output & Type of relationship between two regions \\ 

\خط‌پر
\پایان{جدول}
\end{latin}
\برچسب{جدول:انواع فیچرهای مختلف}
\پایان{لوح}
برای یک ناحیه با استفاده از پیش‌پردازشی که در قسمت های قبل گفته شد تصویر را به شبکه‌ی عمیق داده و خروجی لایه‌ی های آخر را به عنوان فیچر های جدید این روش در کنار فیچرهای اولیه‌ی روش سیلبرمن در نظر می‌گیریم.
لازم به ذکر است برای دو ناحیه فیچر های اولیه‌ی دو ناحیه کنار هم قرار داده شده اند و برای فیچرهای جدید به مدل شبکه‌ی عمیق در دو کانال مختلف از رنگ ها، علامت گذاری دو ناحیه و در کانال سوم تصویر تک رنگ کامل داده می‌شود و خروجی لایه‌ی آخر به عنوان فیچرهای جدید این روش کنار فیچرهای اولیه قرار داده و به عنوان  ورودی classifier در نظر گرفته می‌شوند.

\قسمت{مقایسه}
نتایج و مقایسه‌ی کامل در جدول~\رجوع{جدول:مقایسه‌ی فیچرهای مختلف}   آمده است.


\شروع{لوح}[t]
\تنظیم‌ازوسط
\شرح{مقایسه‌ی دقت یک classifier یکسان برروی فیچرهای مختلف استخراج شده}
\begin{latin}
	\شروع{جدول}{|c|c|c|c|c|}
	\خط‌پر 
	\سیاه  Feature type & \سیاه Output label& \سیاه Accuracy& \سیاه  on new features  &\سیاه on original method\\ 
	\خط‌پر 
	+ inception\_v3  &  structure class type& 76\% & 63\% & 80\% \\ 
	+ resnet50 & structure class type & 77\% & 61\% & 80\%\\ 
	+ resnet50 & Existence of relationship & 86\% & 85\% & ---  \\ 
	+ resnet50 & Type of relationship & 78\% & 78\% & ---\\ 
	
	\خط‌پر
	\پایان{جدول}
\end{latin}

\برچسب{جدول:مقایسه‌ی فیچرهای مختلف}
\پایان{لوح}

